+++
title = "用户手册"
description = "用户手册"
weight = 2
alwaysopen = false
+++

用户手册将为您提供平台各功能的详细介绍及操作指南。用户手册从业务视图和管理视图的角度，按照平台功能层级划分目录结构，您可通过单击文档目录，查看具体的功能介绍及操作步骤。

## 产品简介

* 平台基于 DevOps 理念，即重视软件开发人员（Dev）和 IT 运维技术人员（Ops）之间沟通合作的文化和惯例，DevOps 旨在助力推动研发、测试、运维各小组之间业务的连续性、安全性、敏捷性，便于适应快节奏的企业发展步伐，轻松应对瞬息万变的市场需求，提高团队协作，扩大创新力度。

* 平台基于容器技术，支持容器负载统一调度，细粒度的多租户权限。平台为企业提供包含流水线管理，代码仓库纳管，制品管理等服务在内的开箱即用一站式服务，使软件的构建、测试和发布变得更加快捷、频繁和可靠。

*  平台提供开放式的 DevOps 工具链选型，在平台中深度集成代码仓库、制品仓库、持续集成等类别中的主流工具并灵活兼容客户已有的工具选型，在快速的前提下灵活实践 DevOps。

*  平台以 Jenkins 作为实现 CI/CD 的标准工具，助力实现更敏捷、可靠的应用发布，加快产品迭代速度，使企业更专注于核心业务目标。DevOps 提供方便快捷易落地的解决方案，帮助企业快速构建基于 DevOps 的开发体验，帮助研发团队缩短交付周期、提高研发质量。

## 产品截图

![view](/img/view.png?classes=big)    

<span id="1"></span>  

## 功能成熟度说明

平台上的功能，按照成熟度可分为 Alpha 版本、Beta 版本、GA（General Availability）版本。

Beta 版本、GA（General Availability）版本的功能已趋于稳定或正在稳定迭代的过程当中，有专业的团队提供保障和服务，您可以根据实际的需要在生产环境中使用相应的功能。

Alpha 版本的功能，可能存在缺陷或严重 Bug，默认不在生产环境中开启，仅建议用于体验或测试平台功能时所搭建的环境。

为了方便您区分 Alpha 版本的功能，文档左侧的目录结构中，会以在相应功能模块或具体功能的导航菜单上标注 `Alpha` 的方式，提示您哪些是 Alpha 版本的功能。例如：创建应用（Alpha）。

平台功能成熟度的说明及建议使用的范围请参见下表。

| 版本      | 成熟度说明                                                   | 建议使用范围                                                 |
| :-------- | :----------------------------------------------------------- | :----------------------------------------------------------- |
| **Alpha** | 可能是有缺陷的，可能包含错误，启用后可能会遇到严重 Bug；<br>支持的功能可能在没有通知的情况下随时删除；<br>API、产品场景化封装、交互流程等更改可能会带来兼容性问题，但是，在后续的版本发布时不会特意声明。<br>依赖的 Kubernetes 功能如果是 Alpha 版本，相应的平台功能只能为 Alpha 版本。 | 私有环境部署时，默认关闭 Alpha 版本功能，如果需要，部署时可通过配置相关参数打开。<br>由于存在 Bugs 风险，同时，可能不会做长期的支持，推荐在短暂的功能体验或测试环境中使用，例如：POC 环境。 |
| **Beta**  | 可能存在缺陷，所有已支持的功能不会被轻易删除。<br>API 参数、产品设计细节等可能会随版本迭代发生变化。出现这种情况时，我们将提供迁移到下一个版本的说明。执行编辑操作时需要谨慎操作，可能需要停用依赖该功能的应用程序。 | 默认开启 Beta 版本功能，部署时可通过配置相关参数关闭。<br>后续版本中可能存在不兼容的更改，建议仅用于非关键型业务运行环境。如果有多个可以独立升级的集群，则可以放宽此限制，在生产环境使用。 |
| **GA**    | 功能的稳定版本，将出现在许多后续版本中。<br>API 参数、产品设计细节等可能会随长期支持版本发生变化。出现这种情况时，我们将提供迁移到下一个版本的说明。 | 适用于所有环境，包括生产环境。      